% Fuer serifenlose Schriften gilt:
% griechische Buchstaben (z.B. \alpha) und mathematische Akzente (z.B. \tilde{...})
% funktionieren NICHT.
%
% DESHALB:
% Diese Datei mit
% \usepackage{random}
% einbinden.
%
% Im mathematischen Modus folgende Befehle verwenden:
% \random{latein. Buchstabe}    ... serifenlose Version des lateinischen Buchstaben
% \Brandom{latein. Buchstabe}   ... serifenlose, fette Version des lateinischen Buchstaben
% \randomg{Befehl f. griech. Buchstaben}  ... serifenlose Version des griechischen Buchstaben
% \Brandomg{Befehl f. griech. Buchstaben} ... serifenlose, fette Version des griechischen Buchstaben
% \ralpha, \rbeta etc.       ... Befehle fuer griechische Buchstaben
% \rhat{}, \rtilde{} etc.    ... mathematische Akzente fuer serifenlose Zeichen
% \Brhat{}, \Brtilde{} etc.  ... mathematische Akzente fuer serifenlose, fette Zeichen
%
% Beispiele:
% \rhat{\random{a}}             ... serifenloses a mit Dach
% \Brtilde{\Brandom{b}}         ... serifenloses, fettes b mit Tilde
% \rcheck{\randomg{\ralpha}}    ... serifenloses alpha mit V
% \Bbar{\Brandomg{\rlambda}}    ... serifenloses, fettes lamda mit Ueberstrich
%
%

\ProvidesPackage{random}[2004/11/09 Sans serif fonts for formulas]

% serifenlose Schriften (lateinische Buchstaben) deklarieren
\DeclareMathAlphabet{\mathss}{T1}{cmss}{m}{sl}
\DeclareMathAlphabet{\mathssbold}{T1}{cmss}{bx}{sl}
\newcommand{\random}[1]{\mathss{#1}}
\newcommand{\Brandom}[1]{\mathssbold{#1}}

% serifenloser Systemzeichensatz fuer mathematische Akzente deklarieren
\DeclareSymbolFont{sssymbols}{T1}{cmss}{m}{it}
\SetSymbolFont{sssymbols}{bold}{T1}{cmss}{bx}{it}

% serifenlose, mathematische Akzente definieren
\DeclareMathAccent{\rhat}{\mathalpha}{sssymbols}{"02}
\DeclareMathAccent{\rcheck}{\mathalpha}{sssymbols}{"07}
\DeclareMathAccent{\rbreve}{\mathalpha}{sssymbols}{"08}
\DeclareMathAccent{\racute}{\mathalpha}{sssymbols}{"01}
\DeclareMathAccent{\rgrave}{\mathalpha}{sssymbols}{"00}
\DeclareMathAccent{\rtilde}{\mathalpha}{sssymbols}{"03}
\DeclareMathAccent{\rbar}{\mathalpha}{sssymbols}{"09}
\DeclareMathAccent{\rdot}{\mathalpha}{sssymbols}{"0A}
\DeclareMathAccent{\rddot}{\mathalpha}{sssymbols}{"04}

% serifenloser, fetter Systemzeichensatz fuer mathematische Akzente deklarieren
\DeclareSymbolFont{sssymbolsbold}{T1}{cmss}{bx}{it}
\SetSymbolFont{sssymbols}{bold}{T1}{cmss}{bx}{it}

% serifenlose, fette, mathematische Akzente definieren
\DeclareMathAccent{\Brhat}{\mathalpha}{sssymbolsbold}{"02}
\DeclareMathAccent{\Brcheck}{\mathalpha}{sssymbolsbold}{"07}
\DeclareMathAccent{\Brbreve}{\mathalpha}{sssymbolsbold}{"08}
\DeclareMathAccent{\Bracute}{\mathalpha}{sssymbolsbold}{"01}
\DeclareMathAccent{\Brgrave}{\mathalpha}{sssymbolsbold}{"00}
\DeclareMathAccent{\Brtilde}{\mathalpha}{sssymbolsbold}{"03}
\DeclareMathAccent{\Brbar}{\mathalpha}{sssymbolsbold}{"09}
\DeclareMathAccent{\Brdot}{\mathalpha}{sssymbolsbold}{"0A}
\DeclareMathAccent{\Brddot}{\mathalpha}{sssymbolsbold}{"04}

% type1 griechische Zeichensaetze
\usepackage{psgreek}

% serifenlose Schriften (griechische Buchstaben) deklarieren
\DeclareMathAlphabet{\mathssgreek}{LGR}{cmss}{m}{sl}
\DeclareMathAlphabet{\mathssgreekbold}{LGR}{cmss}{bx}{sl}
\newcommand{\randomg}[1]{\mathssgreek{#1}}
\newcommand{\Brandomg}[1]{\mathssgreekbold{#1}}

% serifenlose, griechische Kleinbuchstaben
\newcommand{\ralpha}{a}
\newcommand{\rbeta}{b}
\newcommand{\rgamma}{g}
\newcommand{\rdelta}{d}
\newcommand{\rvarepsilon}{e}
\newcommand{\rzeta}{z}
\newcommand{\reta}{h}
\newcommand{\rtheta}{j}
\newcommand{\riota}{i}
\newcommand{\rkappa}{k}
\newcommand{\rlambda}{l}
\newcommand{\rmu}{m}
\newcommand{\rnu}{n}
\newcommand{\rxi}{x}
\newcommand{\rpi}{p}
\newcommand{\rrho}{r}
\newcommand{\rsigma}{s}
\newcommand{\rvarsigma}{c}
\newcommand{\rtau}{t}
\newcommand{\rupsilon}{u}
\newcommand{\rvarphi}{f}
\newcommand{\rchi}{q}
\newcommand{\rpsi}{y}
\newcommand{\romega}{w}

% serifenlose, griechische Grossbuchstaben
\newcommand{\rGamma}{G}
\newcommand{\rDelta}{D}
\newcommand{\rTheta}{J}
\newcommand{\rLambda}{L}
\newcommand{\rXi}{X}
\newcommand{\rPi}{P}
\newcommand{\rSigma}{S}
\newcommand{\rUpsilon}{U}
\newcommand{\rPhi}{F}
\newcommand{\rPsi}{Y}
\newcommand{\rOmega}{W}

